你地全部都好生性，我真係好想好想攬實你地每一個！（長文、希望不會沉底）

[size=3]各位仔女：👭👬

我係一個真媽媽👩🏻，及一個和理非左膠New Age 環保撚。昨晚在網上看到那個十六歲被捕的絲打，她和我個女👧🏻一樣大，我睇片見到絲打被差佬拘捕嗰陣，真係情緒崩潰了。雖然佢同差佬話出得黎就預咗。但係我知道那一刻嚟到嘅時候真係覺得好無助。我睇到佢，真係代入左我個女入去，個心真係好痛。然後睇埋明周訪問左一位前線手足個訪問，話佢會買定減價麵包上場食同埋一D小朋友真係會比屋企經濟封鎖，但係都要繼續上場，我真係爆喊！我個心係碎撚晒嘅感覺。對上一次有呢一種感覺係2010年一月反高鐵撥款當日包圍着舊立法院會苦行住嘅時候，聽住會內直播，嗰啲建制派不斷係咁講大話嘅時候，我D眼淚係咁不停係咁流。我唔明點解個社會有一啲咁埋沒良心嘅人可以代表人民做一D咁大嘅決定？

我話我理解你地嘅行動因為我都有喺前線抗爭過。但當然冇好似你地而家咁全副武裝啦。由2009反高鐵做過組織、2012新界東北諮詢試過衝擊，上台搶左個咪，諮詢會被我加埋我手抱嘅仔腰斬了（雖然壓後左兩個月再開，成個計劃更被暴力通過了）响邊皮反過國教、2014年928同大家一齊食過催淚彈咁。之後因為家庭變遷，我離開了社運圈。如果我現在是十六歲，我都應該會好似你們一樣，甚至更激進。

講番點解寫信比你地，想話你地知，我完完全全信任你們每一個人，因為你地搞喊我了！所以，我唔理，一定冇得割蓆！係，不割蓆，核爆都唔會割！我睇完今日的記招更加冇嘢可以割。簡直完美。只係想提醒你哋一D野，我有爬文，知道前線如何做決定。所以，我想提嘅係：不要做任何有機會令自己後悔的事情，不單止在社運這件事上。可能你未夠18歲，但係你選擇擁有自由，出嚟抗爭就要對自己的一切附上完全責任。如果你真係諗清楚就去做啦。我16歲就開始離家出走，到而家我都好慶幸自己一直都係忠於自己內心的想法去做任何事。當然不是傷天害理啊。這樣說不單止從一個抗爭嘅角度講要去幫香港爭取民主。呢個係從一個媽媽嘅角度去分享點樣做一個真實嘅人，包括將來面對你地任何人生的決擇。香港點解有今日就係港豬都太習慣妥協。學業選科妥協（選一份搵到食的）事業搵工妥協（選一份賺多D的）拍拖結婚妥協（揀一個穩穩陣陣的），如果這樣，社會政治上會不妥協嗎？所以你地一定要有勇氣活出自己嘅夢想，永遠不要放棄自己的理想！

如果在參與行動的時候有任何事情你有猶豫的，就請不要做！我信任你們有足夠的智慧去判斷。你們知道古羅馬的亞歷山大大帝（Alexander The Great) 個阿媽是怎樣教仔的嗎？她把真蛇🐍給兒子作玩具，然後教他：Don’t Hesitate! 不要猶豫。所以亞歷山大沒有打輸過一場仗。（是根據書及電影知道的）

我也有一個兒子，我要求他做到三件事情。有禮貌、有勇氣及有智慧。頭兩樣我覺得你地全部都有。雖然你們好撚爛口，但不代表沒有禮貌！然而，我也希望你們有智慧。

甚麼是有智慧呢？我認為有兩個層面。第一，是對外的。這當然是指現在這場仗。如果了解敵人的想法而不跌入他的圈套，甚至乎超越它，便是有智慧。把你們自己想像成諸葛亮就可以了。你想諸葛亮會怎樣拆解現在這個局面呢？我相信你們一定想到，因為你們真的很聰明很聰明。🧚🏻‍♂️

第二，是對內的。對,這是💥時代革命，但是這個革命對於你哋本身的個人意義是什麼呢？一定要從所有發生的事中(每一刻、深呼吸）沉著氣學習，吸收經驗，轉化成更高的智慧。有一句說話是：What doesn’t kill you, Makes you stronger. 沒有殺死你的事情只會令你更堅強！所以要不斷鍛練內心強大的力量。所有革命成功的人像曼德拉，馬丁路德金，甘地等等所有都係內心無比堅強。有信仰可能幫到你。冇信仰嘅話都要相信自己內在神聖的聲音，感召那一個內心的呼喚。你生於這個時代遇上這這個情況一定有更高的原因，拿出所有勇氣去回應就是！未來的路一定會很艱難，因為生命本身就是艱難。成長就是充滿血和淚，就是要看看我們在艱苦的過程裏學到什麼，就是人生的真正意義！要勇敢地去活出自己無悔的人生！🌝

未來這段時間並不容易，可能有人被捕或者戰友會被捕、或者自己不能再上前線，頂唔順，情緒可能會崩潰，希望你地知道，你地做什麼決定，我也會支持你們每一個人。你地隨時可以搵我（下面會咐上我TG)。😘

對不起，我太長氣。希望有D仔女會看到。尤其是昨天被捕的那個女孩，你有情緒/心靈上的需要，可以聯絡我。希望她看到。

待續...

我雖然身在外地，我是和你們同一陣線的。除咗日日追live, 我也有在自己的經濟通及晴報每周專欄，打輿論戰幫手說服和理非要親身落場的重要及準備好長期作戰。交下功課比大家睇:

已經屌左和理非買革命外賣和搞路祭：

由六月九之前已經與大家在一起：

不用fact check，我就是Bella 本人。 開到這個account, 因為我也重返校園了。🧚🏻‍♀️ 感恩！

最後，我真係好撚好撚好撚好撚撚好撚好撚好撚愛你們！尤其是聽到你地話如果解放軍落嚟即刻返屋企瞓覺我真係覺得老懷安慰～ 好安心！😌

贊成大家的五大訴求，缺一不可！💪🏻💪🏻💪🏻

你知道我有多愛你們嗎？💖

我愛你們愛到地球至月球來回的一億萬次方乘以整個Multiverse 的全部星星再除一！咁多呀！💓

P.S. 此情書🌹僅獻給連登的仔仔囡囡及手足，如有各位大人猛車邊看到，請不要轉貼。如果到而家都唔上來跟下討論的人，不配間接接收到這份愛！

P.P.S. Anytime心靈充電：我的TG

[/size=3]

輕輕一推俾前線一啲鼓勵

錫晒你！😘

有無得唔幫紅媒寫野另謀高就?
好似王喜咁
咁樣我會buy你

其實我特登響嗰度寫㗎！我覺得幫立場寫冇乜用囉。佢哋有邀請我㗎，我推咗咋嘛。啲人塘水滾塘魚。我真係碌到一啲中間派嘅人睇我寫嘅嘢嫁。會私訊比我。我覺得咁樣都重要囉。

第一粒字已經衰左

對上嗰篇屌和理非之後，佢哋终於開口叫我溫和啲。😆我諗住玩都冇得玩為止。話晒佢哋嗰度出到晴報，係免費報紙，我覺得玩得過。我係太太一名。唔係靠佢開飯。所以冇乜所謂。

第一粒字即係乜？請問？

唔意外你會咁講
你覺得和理非下一步可以點樣做？
唔需要一定實行
只要你覺得就可以分享下

要長期罷工，係唯一和理非可以做同埋真正有壓力嘅方法。但係罷一日啲人都嘈之巴閉，真係有啲窄，不過都要做。罷稅都係可行，我男人研究經濟的，他說要一定要過半數人，長期罷。

罷工同不合作運動我覺得要更有策略和組織才能刀仔鋸大樹。傾好分工、策略、實際執行方法及應變方法。分區動員，同現有民間組織連結。太鬆散長期沒有力量。

文宣增加士氣，落區，社區教育。

推😭😭